总结
1、如果生产者、消费者都是1个，那么flag标记可以用if判断。这里有多个，必须用while判断。

2、在while判断的同时，notify函数可能唤醒本类线程(如一个消费者唤醒另一个消费者)，这会导致所有消费者忙等待，
程序无法继续往下执行。使用notifyAll函数代替notify可以解决这个问题，notifyAll可以保证非本类线程被唤醒
(消费者线程能唤醒生产者线程，反之也可以)，解决了忙等待问题。

3、小心假死

    生产者/消费者模型最终达到的目的是平衡生产者和消费者的处理能力，达到这个目的的过程中，并不要求只有一个生产者和一个消费者。
    可以多个生产者对应多个消费者，可以一个生产者对应一个消费者，可以多个生产者对应一个消费者。

    假死就发生在上面三种场景下。假死指的是全部线程都进入了WAITING状态，那么程序就不再执行任何业务功能了，整个项目呈现停滞状态。

    比方说有生产者A和生产者B，缓冲区由于空了，消费者处于WAITING。生产者B处于WAITING，生产者A被消费者通知生产，
    生产者A生产出来的产品本应该通知消费者，结果通知了生产者B，生产者B被唤醒，发现缓冲区满了，于是继续WAITING。至此，
    两个生产者线程处于WAITING，消费者处于WAITING，系统假死。

    上面的分析可以看出，假死出现的原因是因为notify的是同类，所以非单生产者/单消费者的场景，可以采取两种方法解决这个问题：

（1）synchronized用notifyAll()唤醒所有线程、ReentrantLock用signalAll()唤醒所有线程。

（2）用ReentrantLock定义两个Condition，一个表示生产者的Condition，一个表示消费者的Condition，
唤醒的时候调用相应的Condition的signal()方法就可以了。